# Automation Elenas
> Repositorio de Elenas  donde se realiza la creación de Proyecto de Automatización para el ejemplo enviado
Basada en un patrón de Diseño ScreenPlay el cual nos permite estructurar los paquetes Java
>- Models: Se realiza la gestión de los datos a utilizar
>- Questions: Validación de estado de objetos en la interfaz
>- Tasks: Ejecución de Pasos y acciones sobre el navegador
>- UI: Especificación de elementos de la UI
>
>Una estructura Test donde se pueden crear los paquetes
>- Conf: Configuración de sesión de usuario o variables de entorno
>- Navigation: Se relacionan las clases que intervienen al momento de navegar en la Web
>- Runners: Clases ejecutoras de casos de prueba
>- StepsDefinitions: Definición de pasos y órden de ejecución
>
>Y donde tenemos los casos de Pruebas especificados
>- Features: Definición de escenarios y casos de prueba en lenguaje Gherkin
>- WebDrivers: Se relacionan los drivers dinámicos que podrían ser utilizados en la ejecución
>
>Se utilizó SerenityBDD por la integración que tiene con ScreenPlay y el lenguaje Gherkin.
>
**Pre-requisitos**
- jdk1-11.0.7
- jre1.8.0_251
- IntelliJ
- Driver Chrome (Version 88)

**Para acceder a los informes generados por serenity, se debe acceder a la ruta:** 
- /PruebaTyba/target/site/serenity/ 
- Para informe completo abrir el Archivo: index.html 
- Para informe resumido abrir el Archivo: serenity-summary.html

**Para su ejecución**
- mvn clean verify

**Construido con**
- Maven
- Cucumber
- SerenityBDD
- Java
- Lombok

**Opciones**
- Lenguaje Gherkin
- Config UTF-8
- Especificación de librerías en pom.xml
- Serenity.conf (Configuración de ambientes de prueba, driver por default y rutas de drivers)